\documentclass{standalone}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz,pgf}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{color}%pour pouvoir changer la couleur du text

\usetikzlibrary{arrows} 

\usetikzlibrary{shapes.geometric}

\newcommand{\SizeSquare}{1}
\newcommand{\LineWidth}{1}
\newcommand{\SizePoint}{3pt}
%Definir des fonctions pour dessiner des carrés :
% Paramètres : 
%    #1 : coordonée en x
%    #2 : coordonnée en y
\newcommand{\AddSquare}[2]{
    \draw[color=black, line width=\LineWidth] (#1*\SizeSquare-.5*\SizeSquare, #2*\SizeSquare-.5*\SizeSquare) --++ (0,\SizeSquare) --++ (\SizeSquare,0)--++ (0,-\SizeSquare) -- cycle;
}
%Pour colorier des carrés
\newcommand{\ColoredSquare}[3][white]{
    \filldraw[color=#1] (#2-.5, #3-.5) --++ (1,0) --++ (0,1) --++ (-1,0) -- cycle;
    }
\newcommand{\Point}[2]{
    \filldraw[color=black] (#1+.5, #2+.5) circle (\SizePoint);
    }


\begin{document}
\begin{tikzpicture}
    \begin{scope}
        \Point{0}{0}
        \Point{3}{2}
        \Point{5}{4}
        \Point{8}{6}
        \foreach \x in {0,...,9}{
               \draw[color=gray!40,line width=.8] (\x,0)--++(0,7);
               }
        \foreach \x in {0,...,7}{
               \draw[color=gray!40,line width=.8] (0,\x)--++(9,0);
               }
        \draw[dashed, line width=2] (0,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1);
        \draw[color=blue, line width=2.5] (0,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(0,1)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(1,0)--++(0,1);

        \draw[-triangle 60] (1.5,-.5) to (1.1,-.1);
        \node at (2,-1) {\huge{$CO_1$}};
        \draw[-triangle 60] (1.5+5,-.5+4) to (1.1+5,-.1+4);
        \node at (7,3) {\huge{$CO_2$}};
        \draw[-triangle 60] (1.5+8,-.5+6) to (1.1+8,-.1+6);
        \node at (10,5) {\huge{$CO_3$}};
    \end{scope}
    \begin{scope}[xshift=-300,yshift=-250]
        \begin{scope}
            \Point{0}{0}
            \Point{3}{2}
            \Point{5}{4}
            \Point{8}{6}
            \foreach \x in {0,...,9}{
                   \draw[color=gray!40,line width=.8] (\x,0)--++(0,7);
                   }
            \foreach \x in {0,...,7}{
                   \draw[color=gray!40,line width=.8] (0,\x)--++(9,0);
                   }
            \draw[dashed, line width=2] (0,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1);
            \draw[color=blue, line width=2.5] (0,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(0,1)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(1,0)--++(0,1);
            \draw[line width=4] (8,6)--++(1,0);
            \draw[-triangle 60,line width=1.3] (8.9,5.2)--++(-.4,.6);
        \end{scope}
        \begin{scope}[xshift=300]
            \Point{0}{0}
            \Point{3}{2}
            \Point{5}{4}
            \Point{8}{6}
            \foreach \x in {0,...,9}{
                   \draw[color=gray!40,line width=.8] (\x,0)--++(0,7);
                   }
            \foreach \x in {0,...,7}{
                   \draw[color=gray!40,line width=.8] (0,\x)--++(9,0);
                   }
            \draw[dashed, line width=2] (0,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1);
            \draw[color=blue, line width=2.5] (0,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(0,1)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(1,0)--++(0,1)--++(0,1);
            \draw[line width=4] (5,4)--++(1,0);
            \draw[-triangle 60,line width=1.3] (5.9,3.2)--++(-.4,.6);
        \end{scope}
        \begin{scope}[xshift=600]
            \Point{0}{0}
            \Point{3}{2}
            \Point{5}{4}
            \Point{8}{6}
            \foreach \x in {0,...,9}{
               \draw[color=gray!40,line width=.8] (\x,0)--++(0,7);
            }
            \foreach \x in {0,...,7}{
               \draw[color=gray!40,line width=.8] (0,\x)--++(9,0);
            }
            \draw[dashed, line width=2] (0,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1);
            \draw[color=blue, line width=2.5] (0,0)--++(1,0)--++(1,0)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(0,1)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(1,0)--++(1,0)--++(0,1)--++(1,0)--++(0,1)--++(0,1);
            \draw[line width=4] (0,0)--++(1,0);
            \draw[-triangle 60,line width=1.3] (0.9,-.8)--++(-.4,.6);
        \end{scope}
    \end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{document}
